Alatskiwi Kogokonna kohtu protokolli pääle 15mast Juulist 1860 N 54, astus ette Karl Metskiwi lelletütar Kadri Metskiwi, - kes kadunud tüdruku Mari Metskiwi wene naise kätte kaswatada antud poeglapse on henda juure kodu toonud, ja kes ülemise protokolli järele se laps 2 aastat, 15ma Juulini 1862, peab toitma, - ja palus Kogokonna kohut: Temal Jüri Alliku käest weidikese enam lapse toidust mõista, kui ülewel protokollis saanud kinnitud, sellepärast, et tema [: Kadri :] sellega läbi ei saawa.
Et Jüri Allik kül selle wasto tõrkus, et ülewel nimitud protokolli mõistmine saaks ümber lükatud, siiski sai tema nenda meelitatud ja lepitatud: - et tema Kadri Metskiwile, kelle hooleks laps nüüd kaswatada, lapse toitmiseks esimeses aastas [: mis tänawu 15ma Juulini tuurib :] se hinna, mis ülewel protokollis mõisteti, se on 2 wakka ruki, 2 wakka odre ja 5 hõberubla maksab; aga tõise aasta eest [: 15ma Juulini 1862 :] ka wilja palk ara tasub ja 5e hõberubla asemel üks lüpsilehm annab. 
Se saab ses protokollis kinnitud; 15mal Juulil 1862 tuleb se asi uueste mõista.
